<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<localisation>
    <string id="index_title">
        <![CDATA[rBiblia - un logiciel gratuit pour parcourir les traductions de la Bible]]>
    </string>
    <string id="index_description">
        <![CDATA[rBiblia - votre façon de lire la Bible]]>
    </string>
    <string id="index_features_quick_access">
        <![CDATA[accès rapide à differentes traductions de la Bible dans différentes langues]]>
    </string>
    <string id="index_features_easy_compare">
        <![CDATA[recheche facile d'un verset dans différentes traductions]]>
    </string>
    <string id="index_features_browse_them_all">
        <![CDATA[parcours de plusieurs traductions au même moment]]>
    </string>
    <string id="index_features_view_customisation">
        <![CDATA[possibilité de changer les couleurs par défaut et la taille de la police]]>
    </string>
    <string id="index_features_repository_management">
        <![CDATA[téléchargement et suppression de traductions simple directement depuis le logiciel]]>
    </string>
    <string id="index_features_clipboard_copy">
        <![CDATA[copie d'un verset dans le presse-papier]]>
    </string>
    <string id="index_features_bookmarks">
        <![CDATA[creation de marque-pages complexes pour plusieurs emplacements dans la traduction]]>
    </string>
    <string id="index_features_dictionary">
        <![CDATA[accès au dictionnaire des termes bibliques]]>
    </string>
    <string id="index_features_updates">
        <![CDATA[mises à jour automatiques]]>
    </string>
    <string id="index_features_you_rule">
        <![CDATA[fonctionne seulement avec les traductions qui vous intéressent]]>
    </string>
    <string id="index_features_low_requirements">
        <![CDATA[application légère et nécessitant peu de ressources matérielles]]>
    </string>
    <string id="index_features_multi_language">
        <![CDATA[compatible dans différentes langues (polonais, anglais et russe par défaut)]]>
    </string>
    <string id="index_features_available_for_free">
        <![CDATA[disponible gratuitement :-)]]>
    </string>
    <string id="index_legal_lead">
        <![CDATA[Quel est le status légal des traductions utilisées dans ce logiciel?]]>
    </string>
    <string id="index_legal_note">
        <![CDATA[Ce n'est pas une question simple, parce que d'une part nous parlons de la "parole de Dieu" que nous devons prêcher au monde entier. D'une autre part, rassembler un groupe de traducteurs expérimentés et le temps consacré à la préparation d'un texte de haute qualité est coûteuse, et comme le dit la Bible: "L'ouvrier est digne de sa récompense" [1 Timothée 5:18]. Pour cette raison, j'ai décidé de diviser les traductions en deux status: "autorisées" (disponibles légalement sur la base de l'assentiment de l'auteur ou en raison de l'expiration des droits d'auteur), et "non autorisées" qui ne sont pas vérifiées par leurs éditeurs. Durant la période d'amélioration du logiciel, je vais tenter d'obtenir l'autorisation pour une utilisation complète de ces textes. Entre-temps, j'ai décidé de passer outre la question morale, les utilisateurs peuvent décider eux-mêmes si ils veulent installer ces traductions sur leur ordinateur (aucune traduction n'est automatiquement livrée avec le logiciel).]]>
    </string>
    <string id="index_latest_release">
        <![CDATA[La version la plus récente de ce logiciel est: <version>]]>
    </string>
    <string id="index_file_size">
        <![CDATA[Taille du fichier: <size>]]>
    </string>
    <string id="index_link_download">
        <![CDATA[Télécharger le logiciel]]>
    </string>
    <string id="index_requirements">
        <![CDATA[Configuration requise]]>
    </string>
    <string id="index_dotnet_requirements">
        <![CDATA[Tout ordinateur avec Windows (de XP à 11) et avec l'environnement .NET Framework 3.5/4 (disponible par défaut depuis Windows 7, pour les versions précédentes vous devez l'installer depuis <dotnet_start>le site de l'éditeur<dotnet_end>). Pour installer une nouvelle traduction vous devez avoir une connexion internet. Installer et utiliser le logiciel <u>ne nécessite pas</u> de droits administrateur.]]>
    </string>
    <string id="index_support_lead">
        <![CDATA[Maintenance et développement du logiciel]]>
    </string>
    <string id="index_support_description">
        <![CDATA[Si vous trouvez une erreur dans le logiciel ou si vous avez une suggestion d'amélioration, écrivez-moi. Vous pouvez le faire en utilisant le <contact_start>formulaire de contact<contact_end>.]]>
    </string>
    <string id="index_support_maintain">
        <![CDATA[Je maintiens et développe ce logiciel par mes propres moyens, parce que je désire apprendre la parole de Dieu - tout comme vous :-)]]>
    </string>
    <string id="index_support_donate">
        <![CDATA[Si vous pouvez faire un <donation_start>don<donation_end> pour la maintenance de ce logiciel ou pour une des causes que je soutiens, je vous en serai reconnaissant.]]>
    </string>
    <string id="template_title">
        <![CDATA[Logiciel gratuit pour parcourir les traductions de la Bible]]>
    </string>
    <string id="template_help_translate">
        <![CDATA[Aidez-moi à traduire <website_start>ce site web<website_end> et les <locales_start>autre ressources linguistiques<locales_end> du logiciel]]>
    </string>
    <string id="translations_title">
        <![CDATA[rBiblia - traductions disponibles dans le logiciel]]>
    </string>
    <string id="translations_description">
        <![CDATA[Traductions disponibles dans le référentiel rBiblia]]>
    </string>
    <string id="translations_lead">
        <![CDATA[Traductions disponibles en téléchargement depuis le référentiel rBiblia:]]>
    </string>
    <string id="index_legal_summary">
        <![CDATA[Le référentiel contient actuellement <count> traductions (<list_start>consultez la liste complète<list_end>).]]>
    </string>
    <string id="template_available_translations">
        <![CDATA[Traductions disponibles]]>
    </string>
    <string id="template_link_contact">
        <![CDATA[Formulaire de contact]]>
    </string>
    <string id="dotnet_lead">
        <![CDATA[Votre système nécessite la version <version> de la plate-forme .NET]]>
    </string>
    <string id="dotnet_fx45">
        <![CDATA[À partir de la version 2.6, la plateforme .NET version 4.7.2 ou ultérieure est nécessaire pour faire fonctionner rBiblia. Votre visite sur cette page indique que ladite plateforme n'est pas présente sur l'ordinateur sur lequel vous essayez d'installer l'application. Téléchargez la plate-forme à partir du site web du fabricant <fx472_start>, puis installez-la sur votre système.]]>
    </string>
    <string id="dotnet_fx35">
        <![CDATA[Si vous utilisez toujours Windows XP/Vista, vous devez installer la version <arch_start>archive<arch_end> de rBiblii 2.5.2, qui nécessite .NET 3.5. Téléchargez la plate-forme .NET 3.5 depuis le site web du fabricant <fx35_start><fx35_end>.]]>
    </string>
    <string id="index_web_release">
        <![CDATA[Désormais, vous pouvez également utiliser une version tronquée du programme dans votre navigateur web.]]>
    </string>
    <string id="index_link_web">
        <![CDATA[Afficher la version en ligne]]>
    </string>
    <string id="privacy_lead">
        <![CDATA[La sécurité de vos données personnelles est très importante pour moi. Vous trouverez donc ci-dessous des informations sur ce qui se passe lorsque vous utilisez le programme]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_1">
        <![CDATA[Aucune donnée personnelle n'est conservée ou utilisée d'une manière qui pourrait porter atteinte à la vie privée des utilisateurs.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_2">
        <![CDATA[Le programme rBiblia ne collecte aucune donnée personnelle lors de l'utilisation de ses fonctionnalités.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_3">
        <![CDATA[Le programme rBiblia peut toutefois collecter et traiter l'adresse IP de l'utilisateur lors de la procédure de vérification des mises à jour du programme.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_4">
        <![CDATA[Tout le reste est entre vos mains.]]>
    </string>
    <string id="privacy_title">
        <![CDATA[rBiblia - politique de confidentialité]]>
    </string>
    <string id="privacy_description">
        <![CDATA[Politique de confidentialité]]>
    </string>
</localisation>
