<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<localisation>
    <string id="index_title">
        <![CDATA[rBiblia – gratis programma voor het bekijken van Bijbelvertalingen]]>
    </string>
    <string id="index_description">
        <![CDATA[Bijbel op je eigen manier]]>
    </string>
    <string id="index_features_quick_access">
        <![CDATA[snelle toegang tot vele Bijbelvertalingen in verschillende talen]]>
    </string>
    <string id="index_features_easy_compare">
        <![CDATA[gemakkelijk om deze zelfde verzen in verschillende vertalingen te lokaliseren]]>
    </string>
    <string id="index_features_browse_them_all">
        <![CDATA[het bekijken van meerdere vertalingen tegelijk]]>
    </string>
    <string id="index_features_view_customisation">
        <![CDATA[de mogelijkheid om de standaard kleuren en lettergrootte te veranderen]]>
    </string>
    <string id="index_features_repository_management">
        <![CDATA[makkelijk te downloaden en te verwijderen nieuwe vertalingen uit het programma]]>
    </string>
    <string id="index_features_clipboard_copy">
        <![CDATA[de mogelijkheid om verzen te kopiëren naar het klembord]]>
    </string>
    <string id="index_features_bookmarks">
        <![CDATA[het creëren van een bookmark op geselecteerde bestemmingen/plaatsen in de vertaling]]>
    </string>
    <string id="index_features_dictionary">
        <![CDATA[toegang tot de verklarende woordenlijst van Bijbel]]>
    </string>
    <string id="index_features_updates">
        <![CDATA[automatische programma-updates]]>
    </string>
    <string id="index_features_you_rule">
        <![CDATA[werken met alleen de vertalingen waarin jij bent geïnteresseerd]]>
    </string>
    <string id="index_features_low_requirements">
        <![CDATA[klein formaat en lage hardware-eisen]]>
    </string>
    <string id="index_features_multi_language">
        <![CDATA[ondersteuning verschillende taalversies (standaard Pools, Engels, Russisch)]]>
    </string>
    <string id="index_features_available_for_free">
        <![CDATA[gratis beschikbaar :-)]]>
    </string>
    <string id="index_legal_lead">
        <![CDATA[Het lijkt erop dat de kwestie van de legaliteit van de vertalingen die in het programma?]]>
    </string>
    <string id="index_legal_note">
        <![CDATA[Nou, dit is geen eenvoudige zaak, aan de ene kant hebben we te maken met "het woord van God", die moet worden gepredikt over de hele aarde. Aan de andere kant, het verzamelen van een team van ervaren vertalers, gespendeerde tijd en voorbereiding van een tekst van hoge kwaliteit is erg duur, en zoals de Bijbel zegt: "De arbeider is zijn loon waard" [1 Timotheüs 5:18]. Om deze reden heb ik besloten om vertaling te verdelen in geoorloofde (legaal beschikbaar op basis van de toestemming van de auteur of het verstrijken van het auteursrecht - het publieke domein), en ongeoorloofde, die nog niet zijn gecontroleerd door de uitgever. Tijdens het werken aan het programma, zal ik proberen om toestemming te krijgen voor een volledig geautoriseerd tekst. Tot die tijd, elke morele kwesties besloten om door te geven aan de gebruiker, die op de installatie op uw computer beslist (met het programma zijn niet verspreiden  geen vertalingen).]]>
    </string>
    <string id="index_latest_release">
        <![CDATA[De nieuwste versie is: <version>]]>
    </string>
    <string id="index_file_size">
        <![CDATA[Download size: <size>]]>
    </string>
    <string id="index_link_download">
        <![CDATA[Download]]>
    </string>
    <string id="index_requirements">
        <![CDATA[Hardwarevereisten]]>
    </string>
    <string id="index_dotnet_requirements">
        <![CDATA[Elke computer met Windows (vanaf XP tot en met 11) en geïnstalleerd .NET Framework 3.5 / 4 (standaard beschikbaar op Windows 7 - in het geval van oudere systemen dient dit opnieuw geïnstalleerd te worden door deze te downloaden van de <dotnet_start>fabrikant<dotnet_end>). Download de nieuwe vertalingen nodig zijn verbinding met het internet. Installatie en inbedrijfstelling programma, <u>niet vereist</u> Permission Administrator.]]>
    </string>
    <string id="index_support_lead">
        <![CDATA[Ondersteuning en ontwikkelingsprogramma]]>
    </string>
    <string id="index_support_description">
        <![CDATA[Als u een fout in het programma heeft gevonden of je hebt een idee om het te verbeteren, kunt u mij inlichten. U kunt mij contacteren door gebruik te maken van <contact_start>contactformulier<contact_end>.]]>
    </string>
    <string id="index_support_maintain">
        <![CDATA[Het programma onderhoudt en ontwikkelt zijn eigen middelen, want zoals jij :-) ben ik geïnteresseerd in het leren van het woord van God.]]>
    </string>
    <string id="index_support_donate">
        <![CDATA[Maar als je wilt doneren <donation_start>kleine donatie<donation_end> om het programma of een van de doeleinden waarvoor we geld in te zamelen te ondersteunen, zal ik zeer dankbaar zijn.]]>
    </string>
    <string id="template_title">
        <![CDATA[Gratis programma voor het bekijken van Bijbelvertalingen]]>
    </string>
    <string id="template_help_translate">
        <![CDATA[Help me te vertalen <website_start>deze pagina<website_end> en <locales_start>resterende taalbronnen<locales_end> programma]]>
    </string>
    <string id="translations_title">
        <![CDATA[rBiblia - beschikbare vertalingen in het programma]]>
    </string>
    <string id="translations_description">
        <![CDATA[Vertalingen beschikbaar in de repository-programma rBiblia]]>
    </string>
    <string id="translations_lead">
        <![CDATA[Vertalingen beschikbaar om te downloaden van de repository-programma:]]>
    </string>
    <string id="index_legal_summary">
        <![CDATA[De repository bevat momenteel <count> vertalingen (<list_start>zie een lijst van<list_end>.)]]>
    </string>
    <string id="template_available_translations">
        <![CDATA[Beschikbare vertalingen]]>
    </string>
    <string id="template_link_contact">
        <![CDATA[Contact]]>
    </string>
    <string id="index_web_release">
        <![CDATA[Vanaf nu kun je ook een ingekorte versie van het programma in je webbrowser gebruiken.]]>
    </string>
    <string id="index_link_web">
        <![CDATA[Online versie weergeven]]>
    </string>
    <string id="dotnet_lead">
        <![CDATA[Uw systeem vereist de .NET-platformversie <versie>]]>
    </string>
    <string id="dotnet_fx45">
        <![CDATA[Vanaf versie 2.6 is .NET platform versie 4.7.2 of later vereist om rBiblia te kunnen draaien. Uw bezoek aan deze pagina geeft aan dat het genoemde platform niet aanwezig is op de computer waarop u de toepassing probeert te installeren. Download het platform van de <fx472_start> website van de fabrikant<fx472_end> en installeer het vervolgens op uw systeem.]]>
    </string>
    <string id="dotnet_fx35">
        <![CDATA[Als je nog steeds Windows XP/Vista gebruikt, moet je de <arch_start>archiefversie<arch_end> van rBiblii 2.5.2 installeren, waarvoor .NET 3.5 vereist is. Download het .NET 3.5-platform van de <fx35_start>website van de fabrikant<fx35_end>.]]>
    </string>
    <string id="privacy_lead">
        <![CDATA[De veiligheid van uw persoonlijke gegevens is voor mij erg belangrijk. Daarom vindt u hieronder informatie over wat er gebeurt wanneer u het programma gebruikt]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_1">
        <![CDATA[Er worden geen persoonsgegevens opgeslagen of gebruikt op een manier die de privacy van gebruikers zou kunnen schenden.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_2">
        <![CDATA[Het programma rBiblia verzamelt geen persoonlijke gegevens tijdens het gebruik van zijn functies.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_3">
        <![CDATA[Het programma rBiblia kan echter het IP-adres van de gebruiker verzamelen en verwerken tijdens het uitvoeren van de procedure voor het controleren van programma-updates.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_4">
        <![CDATA[Al het andere ligt in jouw handen.]]>
    </string>
    <string id="privacy_title">
        <![CDATA[rBiblia - privacybeleid]]>
    </string>
    <string id="privacy_description">
        <![CDATA[Privacybeleid]]>
    </string>
</localisation>
