<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<localisation>
    <string id="index_title">
        <![CDATA[rBiblia - darmowy program do przeglądania tłumaczeń biblijnych]]>
    </string>
    <string id="index_description">
        <![CDATA[rBiblia - Biblia na Twój sposób]]>
    </string>
    <string id="index_features_quick_access">
        <![CDATA[szybki dostęp do wielu tłumaczeń biblijnych w różnych językach]]>
    </string>
    <string id="index_features_easy_compare">
        <![CDATA[łatwe lokalizowanie tych samych wersetów w różnych tłumaczeniach]]>
    </string>
    <string id="index_features_browse_them_all">
        <![CDATA[przeglądanie wielu tłumaczeń na raz]]>
    </string>
    <string id="index_features_view_customisation">
        <![CDATA[możliwość zmiany domyślnych kolorów oraz wielkości czcionki]]>
    </string>
    <string id="index_features_repository_management">
        <![CDATA[łatwe pobieranie i usuwanie nowych tłumaczeń z poziomu programu]]>
    </string>
    <string id="index_features_clipboard_copy">
        <![CDATA[możliwość skopiowania wersetu do schowka]]>
    </string>
    <string id="index_features_bookmarks">
        <![CDATA[tworzenie rozbudowanych zakładek do wybranych miejsc w tłumaczeniu]]>
    </string>
    <string id="index_features_dictionary">
        <![CDATA[dostęp do słownika terminów biblijnych]]>
    </string>
    <string id="index_features_updates">
        <![CDATA[automatyczna aktualizacja programu]]>
    </string>
    <string id="index_features_you_rule">
        <![CDATA[praca tylko z tymi tłumaczeniami, którymi jesteś zainteresowany]]>
    </string>
    <string id="index_features_low_requirements">
        <![CDATA[mały rozmiar oraz niewielkie wymagania sprzętowe]]>
    </string>
    <string id="index_features_multi_language">
        <![CDATA[obsługa różnych wersji językowych (domyślnie polskiej, angielskiej oraz rosyjskiej)]]>
    </string>
    <string id="index_features_available_for_free">
        <![CDATA[dostępny za darmo :-)]]>
    </string>
    <string id="index_latest_release">
        <![CDATA[Najnowsza wersja programu to: <version>]]>
    </string>
    <string id="index_file_size">
        <![CDATA[Rozmiar pliku do pobrania: <size>]]>
    </string>
    <string id="index_link_download">
        <![CDATA[Pobierz program]]>
    </string>
    <string id="index_requirements">
        <![CDATA[Wymagania sprzętowe]]>
    </string>
    <string id="index_dotnet_requirements">
        <![CDATA[Dowolny komputer z systemem Windows (od XP do 11) oraz zainstalowane środowisko .NET Framework 3.5/4 (dostępne standardowo od Windows 7 - w przypadku starszych systemów należy je doinstalować pobierając ze <dotnet_start>strony producenta<dotnet_end>). Do pobierania nowych tłumaczeń wymagane jest połączenie internetowe. Instalacja i uruchomienie programu <u>nie wymagają</u> uprawnień Administratora.]]>
    </string>
    <string id="index_legal_lead">
        <![CDATA[Jak wygląda kwestia legalności tłumaczeń użytych w programie?]]>
    </string>
    <string id="index_legal_note">
        <![CDATA[Cóż, nie jest to prosta sprawa, gdyż z jednej strony mamy do czynienia ze "słowem Bożym", które ma być głoszone po całej Ziemi. Z drugiej strony zebranie zespołu doświadczonych tłumaczy, zużyty czas oraz przygotowanie tekstu o wysokiej jakości jest bardzo kosztowne, a jak mówi Biblia: "Godzien jest robotnik zapłaty swojej" [1Tym 5:18]. Z tego względu zdecydowałem się podzielić tłumaczenia na autoryzowane (dostępne legalnie na podstawie zgody autora lub ze względu na wygaśnięcie praw autorskich - domena publiczna) oraz nieautoryzowane, które nie zostały jeszcze zweryfikowane przez ich wydawcę. Pracując nad programem, będę starał się uzyskać zgodę na w pełni autoryzowane użycie tekstów. Do tego czasu ewentualne kwestie moralne postanowiłem przerzucić na użytkownika, który sam decyduje o instalacji tłumaczeń na swoim komputerze (wraz z programem nie są rozpowszechniane żadne tłumaczenia).]]>
    </string>
    <string id="index_legal_summary">
        <![CDATA[Repozytorium zawiera aktualnie <count> tłumaczeń (<list_start>zobacz listę<list_end>).]]>
    </string>
    <string id="index_support_lead">
        <![CDATA[Wsparcie i rozwój programu]]>
    </string>
    <string id="index_support_description">
        <![CDATA[Jeśli znalazłeś błąd w programie lub masz pomysł na jego ulepszenie napisz do mnie. Skontaktować się ze mną możesz za pomocą <contact_start>formularza kontaktowego<contact_end>.]]>
    </string>
    <string id="index_support_maintain">
        <![CDATA[Program utrzymuję i rozwijam z własnych środków, ponieważ tak samo jak Ty :-) jestem zainteresowany poznawaniem słowa Bożego.]]>
    </string>
    <string id="index_support_donate">
        <![CDATA[Jeśli jednak możesz przekazać <donation_start>niewielki datek<donation_end> na utrzymanie programu lub na jeden z celów, na który zbieram pieniądze, będę Ci bardzo wdzięczny.]]>
    </string>
    <string id="template_title">
        <![CDATA[Darmowy program do przeglądania tłumaczeń biblijnych]]>
    </string>
    <string id="template_available_translations">
        <![CDATA[Dostępne tłumaczenia]]>
    </string>
    <string id="template_link_contact">
        <![CDATA[Kontakt]]>
    </string>
    <string id="template_help_translate">
        <![CDATA[Pomóż mi przetłumaczyć <website_start>tę stronę<website_end> oraz <locales_start>pozostałe zasoby językowe<locales_end> dla programu]]>
    </string>
    <string id="index_link_web">
        <![CDATA[Pokaż wersję on-line]]>
    </string>
    <string id="index_web_release">
        <![CDATA[Od teraz możesz także korzystać z okrojonej wersji programu w swojej przeglądarce internetowej.]]>
    </string>
    <string id="translations_title">
        <![CDATA[rBiblia - dostępne tłumaczenia w programie]]>
    </string>
    <string id="translations_description">
        <![CDATA[Tłumaczenia dostępne w repozytorium programu rBiblia]]>
    </string>
    <string id="translations_lead">
        <![CDATA[Tłumaczenia dostępne do pobrania z repozytorium programu:]]>
    </string>
    <string id="dotnet_lead">
        <![CDATA[Twój system wymaga platformy .NET w wersji <version>]]>
    </string>
    <string id="dotnet_fx45">
        <![CDATA[Od wersji 2.6 do uruchomienia programu rBiblia wymagana jest platforma .NET w wersji 4.7.2 lub nowszej. Twój pobyt na tej stronie świadczy o tym, że wspomniana platforma nie jest obecna w komputerze, na którym próbujesz zainstalować aplikację. Pobierz platformę ze <fx472_start>strony producenta<fx472_end>, a następnie zainstaluj ją w systemie.]]>
    </string>
    <string id="dotnet_fx35">
        <![CDATA[Jeśli korzystasz jeszcze z systemu Windows XP/Vista to musisz zainstalować <arch_start>archiwalną wersję<arch_end> rBiblii 2.5.2, która wymaga .NET 3.5. Pobierz platformę .NET 3.5 ze <fx35_start>strony producenta<fx35_end>.]]>
    </string>
    <string id="privacy_lead">
        <![CDATA[Bezpieczeństwo twoich danych osobowych jest dla mnie bardzo ważne, dlatego poniżej znajdziesz informacje o tym, co dzieje się, gdy korzystasz z programu]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_1">
        <![CDATA[Żadne dane osobowe nie są przechowywane ani wykorzystywane w żaden sposób, który mógłby naruszyć prywatność użytkowników.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_2">
        <![CDATA[Program rBiblia nie zbiera żadnych danych osobowych podczas korzystania z jego funkcji.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_3">
        <![CDATA[Program rBiblia może jednak kolekcjonować i przetwarzać adres IP użytkownika podczas wykonywania procedury sprawdzania aktualizacji programu.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_4">
        <![CDATA[Wszystko inne pozostaje w twoich rękach.]]>
    </string>
    <string id="privacy_title">
        <![CDATA[rBiblia - polityka prywatności]]>
    </string>
    <string id="privacy_description">
        <![CDATA[Polityka prywatności]]>
    </string>
    <string id="index_winget_info">
        <![CDATA[Zainstaluj szybko i wygodnie za pomocą polecenia winget]]>
    </string>
    <string id="index_winget_command_description">
        <![CDATA[Szybką instalację w systemach Windows 10 i nowszych wykonasz za pomocą jednego polecenia]]>
    </string>
    <string id="index_winget_copy_success">
        <![CDATA[Polecenie zostało skopiowane do schowka! Teraz wystarczy, że uruchomisz je w terminalu (cmd lub PowerShell)]]>
    </string>
    <string id="index_winget_copy_error">
        <![CDATA[Wystąpił błąd podczas kopiowania polecenia do schowka]]>
    </string>
</localisation>
