<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<localisation>
    <string id="index_title">
        <![CDATA[rBiblia - um programa gratuito para navegar traduções da Bíblia]]>
    </string>
    <string id="index_description">
        <![CDATA[rBiblia - o seu jeito de ler a Bíblia]]>
    </string>
    <string id="index_features_quick_access">
        <![CDATA[rápido acesso a diversas traduções da Bíblia em diferentes línguas]]>
    </string>
    <string id="index_features_easy_compare">
        <![CDATA[fácil pesquisa do mesmo verso em línguas diferentes]]>
    </string>
    <string id="index_features_browse_them_all">
        <![CDATA[nevagar diferentes traduções ao mesmo tempo]]>
    </string>
    <string id="index_features_view_customisation">
        <![CDATA[habilidade de mudar as cores e tamanho de fonte padrão]]>
    </string>
    <string id="index_features_repository_management">
        <![CDATA[baixar e/ou remover traduções de forma simples do programa]]>
    </string>
    <string id="index_features_clipboard_copy">
        <![CDATA[copiar um verso para a prancheta]]>
    </string>
    <string id="index_features_bookmarks">
        <![CDATA[criar favoritos complexos em locais específicos da tradução]]>
    </string>
    <string id="index_features_dictionary">
        <![CDATA[acesso a um dicionário de termos Bíblicos]]>
    </string>
    <string id="index_features_updates">
        <![CDATA[atualizações automáticas]]>
    </string>
    <string id="index_features_you_rule">
        <![CDATA[foco apenas nas traduções em que você está interessado]]>
    </string>
    <string id="index_features_low_requirements">
        <![CDATA[leve e com baixos requerimentos de software]]>
    </string>
    <string id="index_features_multi_language">
        <![CDATA[suporte para diferentes línguas (Polonês, Inglês e Russo por padrão)]]>
    </string>
    <string id="index_features_available_for_free">
        <![CDATA[disponível gratuitamente :-)]]>
    </string>
    <string id="index_legal_lead">
        <![CDATA[E quanto às legalidades das traduções utilizadas pelo programa?]]>
    </string>
    <string id="index_legal_note">
        <![CDATA[Essa não é uma pergunta simples, porque por um lado estamos falando sobre a "Palavra de Deus", que devemos transmitir para o mundo todo; por outro lado, reunir um grupo de tradutores experientes e dedicar tempo para preparar um texto de alta qualidade é custoso, e como a Bíblia nos diz: "Digno é o trabalhador do seu salário" [1 Timóteo 5:18]. Por essa razão, eu decidi dividir as traduções entre traduções autorizadas (legalmente disponível com base no consentimento prévio do autor ou devido ao vencimento dos direitos autorais), e não-autorizadas, que não foram verificadas pelo publicante. Enquanto trabalho no programa, vou tentar conseguir o total consentimento para o uso completamente autorizado desses textos. Enquanto esse momento não chega, decidi direcionar essa pergunta moral para os usuários, que tem o direito de decidir por eles mesmos se querem ou não instalar essas traduções em seus computadores (nenhuma tradução é automaticamente incorporada no programa).]]>
    </string>
    <string id="index_latest_release">
        <![CDATA[A versão mais recente do programa é: <version>]]>
    </string>
    <string id="index_file_size">
        <![CDATA[Tamanho do arquivo: <size>]]>
    </string>
    <string id="index_link_download">
        <![CDATA[Baixe o programa]]>
    </string>
    <string id="index_requirements">
        <![CDATA[Requerimentos de hardware]]>
    </string>
    <string id="index_dotnet_requirements">
        <![CDATA[Qualquer computador com o sistema operacional Windows (XP até 11) e o ambiente .NET Framework 3.5/4 (incluido no Windows 7 - Caso esteja utilizando uma versão mais antiga do Windows, você terá que instalar através do <dotnet_start>website do produtor<dotnet_end>). Para baixar novas traduções, você precisará de conexão com a internet. Instalar e rodar o programa <u>não requer</u> privilégios administrativos.]]>
    </string>
    <string id="index_support_lead">
        <![CDATA[Apoio e desenvolvimento do programa]]>
    </string>
    <string id="index_support_description">
        <![CDATA[Se você encontrar algum erro no programa ou tem alguma sugestão de melhoria, escreva para mim. Vocie pode entrar em contato através do <contact_start>formulário de contato<contact_end>.]]>
    </string>
    <string id="index_support_maintain">
        <![CDATA[Eu apoio e desenvolvo este programa utilizando meios próprios, porque eu ansio aprender a Palavra de Deus - assim como você :-)]]>
    </string>
    <string id="index_support_donate">
        <![CDATA[Se você puder contribuir com uma <donation_start>pequena doação<donation_end> para a manuntenção do programa ou para uma das causas que eu apoio, serei muito grato.]]>
    </string>
    <string id="template_title">
        <![CDATA[Programa gratuito para navegar diversas traduções da Bíblia]]>
    </string>
    <string id="template_help_translate">
        <![CDATA[Me ajude a traduzir <website_start>este website<website_end> e <locales_start>outras fontes de línguas<locales_end> para o programa]]>
    </string>
    <string id="translations_title">
        <![CDATA[rBiblia - traduções disponíveis no programa]]>
    </string>
    <string id="translations_description">
        <![CDATA[Traduções disponíveis no repositório rBiblia]]>
    </string>
    <string id="translations_lead">
        <![CDATA[Traduções disponíveis para download no repositório rBiblia:]]>
    </string>
    <string id="index_legal_summary">
        <![CDATA[O repositório atualmente contém <count> traduções (<list_start>veja a lista completa<list_end>).]]>
    </string>
    <string id="template_available_translations">
        <![CDATA[Traduções disponíveis]]>
    </string>
    <string id="template_link_contact">
        <![CDATA[Contato]]>
    </string>
    <string id="dotnet_lead">
        <![CDATA[Seu sistema requer a versão <versão> da plataforma .NET]]>
    </string>
    <string id="dotnet_fx45">
        <![CDATA[Da versão 2.6 em diante, a plataforma .NET versão 4.7.2 ou posterior é necessária para executar o rBiblia. Sua visita a esta página indica que a plataforma mencionada não está presente no computador no qual você está tentando instalar o aplicativo. Faça o download da plataforma no site do fabricante <fx472_start><fx472_end> e, em seguida, instale-a em seu sistema.]]>
    </string>
    <string id="dotnet_fx35">
        <![CDATA[Se ainda estiver usando o Windows XP/Vista, será necessário instalar a <arch_start>versão do arquivo<arch_end> do rBiblii 2.5.2, que requer o .NET 3.5. Faça o download da plataforma .NET 3.5 no site do <fx35_start> fabricante<fx35_end>.]]>
    </string>
    <string id="index_web_release">
        <![CDATA[A partir de agora, você também pode usar uma versão truncada do programa em seu navegador da Web.]]>
    </string>
    <string id="index_link_web">
        <![CDATA[Mostrar versão on-line]]>
    </string>
    <string id="privacy_lead">
        <![CDATA[A segurança dos seus dados pessoais é muito importante para mim, por isso, abaixo você encontrará informações sobre o que acontece quando você usa o programa]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_1">
        <![CDATA[Nenhum dado pessoal é armazenado ou utilizado de forma que possa violar a privacidade dos usuários.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_2">
        <![CDATA[O programa rBiblia não coleta nenhum dado pessoal durante o uso de suas funções.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_3">
        <![CDATA[No entanto, o programa rBiblia pode coletar e processar o endereço IP do usuário durante a execução do procedimento de verificação de atualizações do programa.]]>
    </string>
    <string id="privacy_line_4">
        <![CDATA[Tudo o resto está nas suas mãos.]]>
    </string>
    <string id="privacy_title">
        <![CDATA[rBiblia - política de privacidade]]>
    </string>
    <string id="privacy_description">
        <![CDATA[Política de privacidade]]>
    </string>
    <string id="index_winget_info">
        <![CDATA[Instale de forma rápida e conveniente usando o comando winget]]>
    </string>
    <string id="index_winget_command_description">
        <![CDATA[Você pode realizar uma instalação rápida no Windows 10 e versões mais recentes usando um único comando]]>
    </string>
    <string id="index_winget_copy_success">
        <![CDATA[O comando foi copiado para a área de transferência! Agora basta executá-lo no terminal (cmd ou PowerShell)]]>
    </string>
    <string id="index_winget_copy_error">
        <![CDATA[Ocorreu um erro ao copiar o comando para a área de transferência]]>
    </string>
</localisation>
