<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<localisation>
    <string id="bd490f4b1d73c0f8057256772b569c69">
        <![CDATA[рБиблия - бесплатная программа для просмотра библейских переводов]]>
    </string>
    <string id="845b40f37ce2fb98e02aabfe5f8ab197">
        <![CDATA[рБиблия - Библия по Твоему]]>
    </string>
    <string id="3383b60e82d66e52e79be4c920e4d527">
        <![CDATA[С этого сайта можно скачать самую новую версию программы рБиблия, которая позволяет легко и удобно просматривать библейские переводы. У программы небольшие требования и она доступна бесплатно на компьютеры с системой Windows. Преимущества использования программы это:]]>
    </string>
    <string id="4d2c4a48e4d0911e22593fd8ba082845">
        <![CDATA[быстрый доступ ко многим библейским переводам на разных языках]]>
    </string>
    <string id="7feb865949dead1dfc04fc8435e9cbe7">
        <![CDATA[поиск строк с избранными фразами]]>
    </string>
    <string id="3e162681490fc96808c9995835963a17">
        <![CDATA[нахождение этих самых строк в разных переводах]]>
    </string>
    <string id="7cc82a762cdfb2b64db1acc2fbcf8147">
        <![CDATA[просмотр многих переводов одновременно]]>
    </string>
    <string id="daecbc68d7b9dbd9cd4935a444920b9d">
        <![CDATA[возможность изменения цветов по умолчанию или размера шрифта]]>
    </string>
    <string id="62c167ce6192b9eae37381a5380f74f0">
        <![CDATA[легкая загрузка и удаление новых переводов из программы]]>
    </string>
    <string id="923e37d8b82ea88864eb23f5b58526bf">
        <![CDATA[возможность скопировать строку в буфер обмена]]>
    </string>
    <string id="4cbb0fb77750e0bccf2512adf4e04047">
        <![CDATA[создание расширенных закладок к избранным местам в переводе]]>
    </string>
    <string id="b5689bb1f1bf2de8c187059df474c745">
        <![CDATA[доступ к словарю библейских терминов]]>
    </string>
    <string id="35fd620f138410ec44ade50fd30d0adf">
        <![CDATA[автоматическое обновление программы]]>
    </string>
    <string id="ee5b169ce80db4d9e98a4952c5e873a5">
        <![CDATA[работа с теми переводами, которые вас интересуют]]>
    </string>
    <string id="4aa79af2589987fb7444b2842feafea8">
        <![CDATA[малый размер и небольшие системные требования]]>
    </string>
    <string id="83486f4127842fc816ff952399040df6">
        <![CDATA[поддержка разных языковых версий (по умолчанию польской, английской и русский)]]>
    </string>
    <string id="4cf35a42fb69f0b8c096a0d1175b88be">
        <![CDATA[доступна бесплатно :-)]]>
    </string>
    <string id="5d7375f5daa882a98a9c5f16686fe602">
        <![CDATA[Как выглядит вопрос легальности переводов, использованных в программе?]]>
    </string>
    <string id="a38b8064d26f863aed0a76f02e8060e4">
        <![CDATA[Ну, это не простое дело, потому что, с одной стороны, мы имеем дело с "Божьим словом", которое должно проповедоваться по всей Земле. С другой стороны, собрание коллектива опытных переводчиков, затраты времени и подготовка текста высокого качества - очень дорогое удовольствие, а как говорит Библия "Работник достоин своей платы" [1Тим 5:18]. Поэтому я решил поделить переводы на авторизованные (доступные легально на основе соглашения автора или по поводу истечения срока авторских прав - общественное достояние) и неавторизованные, которые не были ещё проверены их издателем. Во время работы над программой я буду стараться получить соглашение на вполне авторизованное использование текстов. До того времени все моральные вопросы я решил переложить на пользователя, который сам решает о загрузке переводов на свой компьютер (с программой не распространяется никакой перевод).]]>
    </string>
    <string id="b438ed6cdabf96485d7d1a392d0c5dcf">
        <![CDATA[Репозиторий содержит в данный момент <count> переводов (<list_start>показать список<list_end>).]]>
    </string>
    <string id="f6fde347660eacd8801c943612eca841">
        <![CDATA[Актуальная версия]]>
    </string>
    <string id="f029a7278730cdf8811169a47a5d6092">
        <![CDATA[Самая новая версия программы это: <version>]]>
    </string>
    <string id="ed8ae6640dd2bf572156dc2946aad46f">
        <![CDATA[Размер файла для скачивания: <size>]]>
    </string>
    <string id="508935c2ddc4713e35c14a7aea71bba9">
        <![CDATA[Скачать программу]]>
    </string>
    <string id="b578f0bef88026a06887fb9d13cf5778">
        <![CDATA[Снимок экрана]]>
    </string>
    <string id="c7336d2be1a81c162327956ccddf7a21">
        <![CDATA[В этом месте я приготовил несколько снимков экрана, которые представляют действия программы на компьютере с системой Windows 8:]]>
    </string>
    <string id="46cb876414f888d3bdff846f23246655">
        <![CDATA[Системные требования]]>
    </string>
    <string id="7042f544ac03cff92019c21988380f20">
        <![CDATA[Любой компьютер с системой Windows (от XP до 10) и установленная среда .NET Framework 3.5/4 (доступна обычно с Windows 7, в случае более старой системы надо её загрузить из <dotnet_start>сайта производителя<dotnet_end>). Для загрузки новых переводов требуется связь с Интернетом. Установление и загрузка программы <u>не требуют</u> прав Администратора.]]>
    </string>
    <string id="08ad2bf686cd7dfc7b1bcb911920d37a">
        <![CDATA[Финансовая помощь и развитие программы]]>
    </string>
    <string id="84279cea14bfe700d614bbe129bad81b">
        <![CDATA[Если ты нашёл ошибку в программе или у тебя есть идея улучшения программы, напиши мне с помощью <contact_start>контактной формы<contact_end>.]]>
    </string>
    <string id="40d93cd4001d9ca3a3f28fa1dbb3dde1">
        <![CDATA[Я поддерживаю и развиваю программу за собственные деньги, потому что так же, как и Ты :-) я заинтересован в том, чтобы узнавать всё больше Слово Божие.]]>
    </string>
    <string id="1e5b5a99c429d26b61ca8a20a0bb6578">
        <![CDATA[Поддержи развитие программы]]>
    </string>
    <string id="2d23d300f093a19f172cf4a8a49ebb97">
        <![CDATA[Если можешь внести <donation_start>небольшие деньги<donation_end> на поддержку программы или одну из целей, на которые собираю деньги, буду тебе признателен.]]>
    </string>
    <string id="a48f22d226c06d379d6b5e2900bf3d92">
        <![CDATA[Бесплатная программа для просмотра библейских переводов]]>
    </string>
    <string id="436f1f2f694e5188332433005cd23277">
        <![CDATA[Изменить языковую версию:]]>
    </string>
    <string id="de128178f3d20eff46784cd27fa442cc">
        <![CDATA[Помоги мне перевести <website_start>этот сайт<website_end> и <locales_start>другие языковые средства<locales_end> программы]]>
    </string>
    <string id="e9414e6408b428cc43629500dc7a8fbd">
        <![CDATA[рБиблия - доступные переводы в программе]]>
    </string>
    <string id="7135c528c163a5b3d640f957599be47d">
        <![CDATA[Переводы доступные в репозитории программы рБиблия]]>
    </string>
    <string id="e63be369b688f4d07c2e948ff947e55d">
        <![CDATA[Переводы доступны для скачивания из репозитория программы:]]>
    </string>
</localisation>